林鄭瑞士開會sell香港 以點心宴客顯香港特色

Skip to content

2020年1月24日 上午5:39 [GMT+1]
Chief executive hosts party at World Economic Forum in Davos
City in throes of political unrest, confronts new virus

China Wants Hong Kong to Succeed Under 'One Country, Two Systems,' Says Lam
Unmute
Lam says China wants Hong Kong to succeed under "One Country, Two Systems"
SHARE THIS ARTICLE

Carrie Lam hosted 200 business and political leaders for dim sum and cocktails at a Swiss ski resort Thursday to reassure them that Hong Kong’s future is bright. It was a tough sell.

The city’s leader told the crowd gathered at the World Economic Forum in Davos that Hong Kong was still open for business, despite paralyzing protests and an economy in recession. She also said that officials back home were working to contain the coronavirus that’s killed more than two dozen people in China and infected hundreds of others. Hong Kong has identified two cases.

Opening Day Of The World Economic Forum (WEF) 2020
Carrie Lam in Davos, Jan. 21.
In a room decorated with gold candles and red Chinese lanterns for Lunar New Year, Lam said her government “will safeguard Hong Kong’s fundamentals, including the rule of law.” She was also “fully confident of the city’s future,” according to a readout from her office.

Joining about 30 government officials at the “Hong Kong Night” in Davos were heads of the city’s stock exchange, airport and mass transit train operator. The chairmen of conglomerates Swire Pacific and Far East Consortium International also spoke at the event held in a restaurant overlooking the Alps.

Lam’s overseas charm offensive had already included a splashy marketing and ad campaign in global media outlets. At Davos, she gave a series of television interviews and also met the prime ministers of Luxembourg, Singapore and the Netherlands, as well as the heads of the International Monetary Fund and Julius Baer Group.

Xi Isn’t Tightening China’s Grip on Hong Kong, Carrie Lam Says

“Ultimately to take Hong Kong out of the economic difficulties requires first of all stability,” she told Bloomberg Television. “Secondly it’s an early restoration of law and order, and thirdly it’s continued government investment in important sectors – for example, innovation and technology.”

Not everyone was buying what Lam was selling. Yuan Ding, vice president of China Europe International Business School and a Davos delegate, said it was unclear what power Lam had to make critical decisions that could end the unrest that began last June.
Share Tweet Post Email
Singapore’s Prime Minister Lee Hsien Loong says the “one country, two systems” principle that governs Hong Kong may not last unless the government makes progress on protester concerns over the lack of affordable housing in the Asian financial hub.

In an interview with Bloomberg’s Editor-in-Chief John Micklethwait on the sidelines of the World Economic Forum in Davos, Lee said he sympathizes with Hong Kong protesters, but doesn’t see how their methods -- which have included violent rallies, petrol bombs and vandalism -- will resolve their problems. Hong Kong youth are frustrated by the world’s most expensive housing market and the fact that Hong Kong has dwindled in importance to China as mainland cities have become richer, he said.

Day Three Of The World Economic Forum (WEF) 2020
Lee Hsien Loong
“I can understand the issues which lead people in Hong Kong to feel anxiety and frustration and disappointment at what the future holds for them,” Lee said, noting the median price of a dwelling in Hong Kong now costs 21 times the annual salary. “But I can’t see how this path is going to lead to improvements in all of these difficult problems.”

Lee, who last year criticized Hong Kong’s protesters at a conference for making unrealistic demands and trying to “humiliate and bring down the government,” said Hong Kong authorities nevertheless need to act on economic grievances that underpin the protests.

Although many demonstrators say they are fighting for greater democracy rather than for cheaper housing, some -- including Hong Kong Chief Executive Carrie Lam -- have pointed to a lack of affordable housing and inequality as key factors in the city’s unrest.

Singapore’s leader said the lack of a house or even a space to call one’s own was a “basic hygiene issue, it’s not a higher-order one.”

Lee said China’s 50-year promise to guarantee Hong Kong separate freedoms under the “one country, two systems” principle after its return to Chinese rule in 1997 was at risk if the local government did not act.

“Ideally, at some point, as the temperature comes down and people cool down, it is possible for the Hong Kong government to make progress on some of the basic issues” that bug the protesters, he said.

“It’s very hard -- I mean they’ve tried to, but they haven’t succeeded,” Lee added. “But if they don’t make some progress, it’s hard to see how ‘one country, two systems’ can work for another” 27 years.

“The effort made by Carrie Lam and the Hong Kong delegates here to assure the international business community will not work -- they are merely putting on a show,” he said. “Foreign investors also don’t buy this.”

Moody’s downgraded the credit rating of Hong Kong Monday, citing the “absence of an effective response by Hong Kong’s executive and legislative branches of government.” The Hong Kong government rejected that assessment, saying the downgrade ignored the city’s strong fundamentals. A lower rating could give lead to higher business and government borrowing costs, and follows a similar downgrade by Fitch Ratings.

Rumors have persisted for months that Beijing may replace Lam, whose approval rating is hovering near a record low of 14%, according to a Hong Kong Public Opinion Program survey. Lam told Bloomberg she would do her “utmost to stay in this position to help arrest the current situation.”

Chinese President Xi Jinping has so far maintained his support for Lam, despite Beijing replacing its main representative in Hong Kong with an official who quickly called for enacting controversial national security legislation.

“When it comes to modern communications, whatever your product - a mobile, a dishwasher, a city and its governance –- the claims you’re making about it have to be able to withstand scrutiny,” said Marc Sparrow, general manager of Hoffman Agency, a global public relations firm, in Hong Kong. “It’s open to question whether Carrie Lam’s Davos comments pass this test.”

— With assistance by Iain Marlow

朱門酒肉臭，路有凍死骨

賴死唔返香港

離哂地

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

幾時serve 蝙蝠sell中國

唔搞野味？

繼續啊，食死你啊

香港唔歡迎你，靠你班垃圾防疫，

香港人死撚晒啦o

點心?林奠臭雞去左瑞士做酒樓知客牙?

有冇人有興趣揾日一齊去飲啖茶食下姜
講緊係坐爆成間舖頭，坐晚市三個鐘

入嚟推post啦

可以留意下呢個Telegram頻道
希望大家集思廣益，打經濟戰

咁鍾意話香港有一國兩制，夠膽就sell抗爭文宣

打香港市民毒針

香港咁撚大件事仲唔即刻死返黎

佢快啲感染肺炎啦屌

我想知班外國高官見到林鄭
會有咩反應

其實d鬼佬見到香港咁大見事，個柒婆仲係到同佢地soical會唔會已經知佢係痴線，正常民主國家領袖已經返左本國主持大局。你睇個澳洲總理返遲d去都比人屌到開花。

佢唔係話咗返嚟？

笑波子都係用點心sell香港

唔介紹 催淚彈？

屌呢個

垃撚圾

香港而家嘅狀況，特首去瑞士食點心

五大素球

其實林鄭扮到咁rational
講兩句扮野既英文
我覺得佢會呃到人
特別班唔知頭唔知路既

屌你啦~香港特色係TG同胡椒噴霧呀

死柒婆唔想番嚟，睇怕傾緊政治屁護

果然係狗官

睇蔡英文總統拜年好過喇，小英總統同港人拜年

加咗料?

佢真係好撚無恥

條友根本就驚撚到唔敢翻黎
搵籍口出去磨
轉個頭學大波華整傷自己留翻357年

仆街啦

以武漢肺炎宴客顯支那特色ma

香港特色係點心？唔係TG咩？

做咩唔放下tg，比國際感受下香港氣氛

今次全世界都見到香港市長柒出世界

有冇原隻蝙蝠湯

777:香港人命關我咩事，繼續撐警同抹黑暴徒仲緊要

That’s why一定要推番呢班仆街

穆迪快啲再調低評級啦 香港水深火熱林奠就係到食點心

屌你老味肺炎點心？！

冚家鏟林鄭死去瑞士獻世

On9, 仲有心情食點心, dllm

屌你老母人都死啦仲賣點心仲做門面野

封關呀屌你老母

應該會

呢條8婆好死返來

屌佢叫賣完全唔想食
諗起曬一大堆改圖

吊你 呢個時候仲講呢啲野

咁大件事，梗係唔返

等人笑9下佢

邊個仲敢 幫佢出聲

“It’s very hard -- I mean they’ve tried to, but they haven’t succeeded,” Lee added. “But if they don’t make some progress, it’s hard to see how ‘one country, two systems’ can work for another” 27 years.

“The effort made by Carrie Lam and the Hong Kong delegates here to assure the international business community will not work -- they are merely putting on a show,” he said. “Foreign investors also don’t buy this.”

李顯龍隻奶共狗都話唔撚信你場show呀

雞腳

人肉叉燒包

蓮子羹

人渣嚟

冇人想知

條仆街都心理變態豁左出去啦，第日香港收皮佢一定比人捉出來打死

肥佬宗講得無錯
柒婆行程真係好緊湊
太早返黎邊有點心食

痴撚咗

Foreign investors also don’t buy this.

有無野味？
原隻蝙蝠？

條撚屌而家係咪唔敢返香港

港共死全家

痴撚線 有正經嘢唔走去做

屌你老母 我哋就畀終蟈肺炎折磨 你條仆街含家產就係外國食點心 仆你個街

順便SELL埋香港最潮中國武漢肺炎

幾驚你有良心

蝙蝠湯?

條友擺明去瑞士用公帑吃喝玩樂

真係開心 又有得玩

死都唔封關 自己就係瑞士食點心
班醫護就要抽生死籤
林鄭條八婆

佢個仔係德語地區留學，順便可以探埋個仔。以前做ao,個仔英國讀書，主動同阿頭講駐英國

咁林奠去果個倫敦經貿扮事署好似冇咩做
難怪降職都肯去